\documentclass[simple-sorts.tex]{subfiles}

\begin{document}

    \begin{minted}[mathescape,
               linenos,
               % bgcolor=bg,
               numbersep=5pt,
               gobble=2,
               frame=lines,
               framesep=2mm]{java}
    void bubbleSort(int[] arr) {
        for (int k = arr.length - 1; k >= 1; k--) {
            for (int j = 0; j < k; j++) {
                if (arr[j] > arr[j + 1]) {
                    swap(j, j + 1);
                }
            }
        }
    }
    \end{minted}

    \textbf{ZŁOŻONOŚĆ}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Pesymistyczna:} ~~$\Theta(n^2)$
        \item \textbf{Średnia:} ~~$\Theta(n^2)$ (ok. $\frac{n^2}{2}$
            porównań)
    \end{itemize}

    \textbf{ZALETY}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Stabilny.}
        \item W miejscu.
    \end{itemize}

    \textbf{WADY}
    \begin{itemize}
        \item Najmniej efektywne.
    \end{itemize}

    \textbf{MOŻLIWE USPRAWNIENIA}
    \begin{itemize}
        \item Ustawiać koniec wewnętrznej pętli na miejsce ostatnio wykonanej
            zamiany.
        \item Zapamiętanie, czy  w pętli wewnętrznej potrzebna była zamiana.
        \item \textbf{Cocktail Shaker Sort} - kolejne fazy wykonuje się na
            przemian, rozpoczynając porównania elementów, raz od początku -
            drugi raz od końca tablicy. Pozwala to przyśpieszenie sortowania
            w przypadku tablic, np. \texttt{9, 1, 2, 3, 4, 5, 0}.
    \end{itemize}

    \subsection{Cocktail Shaker Sort}
    \begin{minted}[mathescape,
               linenos,
               numbersep=5pt,
               gobble=2,
               frame=lines,
               framesep=2mm]{java}
    void cocktailSort(int[] arr) {
        int bottom = 0;
        int top = arr.length - 1;
        boolean swapped = true;

        while (swapped == true) {
            swapped = false;
            //int lastSwap = bottom;

            for (int i = bottom; i < top; i++) {
                if (arr[i] > arr[i + 1]) {
                    swap(arr, i, i + 1);
                    swapped = true;
                    // lastSwap = i;
                }
            }

            top--;
            // top = lastSwap;
            // lastSwap = top;

            for (int i = top; i > bottom; i--) {
                if (arr[i] < arr[i - 1]) {
                    swap(arr, i, i - 1);
                    swapped = true;
                    // lastSwap = i;
                }
            }

            bottom++;
            // bottom = lastSwap;
        }
    }
    \end{minted}

\end{document}
